// Criando as quest√µes para aparecer no quiz
let questions = [
    {
      numb: 1,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma loja de eletrodom√©sticos est√° oferecendo um desconto de 5% no pagamento √† vista de uma televis√£o anunciada por R$ 1.200,00. Qual √© o pre√ßo √† vista dessa televis√£o?",
      answer: "R$ 1.140,00",
      options: [
        "R$ 1.140,00",
        "R$ 1.150,00",
        "R$ 1.100,00",
        "R$ 1.200,00",
      ],
      resolution: "1200------100% <br>x------5% <br><br>100x = 6000 <br> x = 60<br><br> 1200 - 60 = 1140 reais o valor √† vista.",
    },
    {
      numb: 2,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Se o consumo mensal de energia el√©trica de uma casa passou de 120 kwh para 156 kwh, qual foi a taxa percentual de aumento?",
      answer: "30%",
      options: [
        "20%",
        "25%",
        "30%",
        "35%",
      ],
      resolution: "120------100% <br>156------x <br><br>120x = 15600 <br>x = 130<br><br> 130 - 100 = 30% de aumento.",
    },
    {
      numb: 3,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um autom√≥vel custou R$ 20.000,00. Por quanto deve ser vendido para que se obtenha um lucro de 6% sobre o pre√ßo atual do custo?",
      answer: "R$ 21.200,00",
      options: [
        "R$ 20.200,00",
        "R$ 21.300,00",
        "R$ 20.250,00",
        "R$ 21.200,00",
      ],
      resolution: "Lucro de 6% sobre os 20000 <br><br>6% x 20000 = 1200 <br><br>Ent√£o, o novo valor deve ser de 20000 + 1200 = 21200 reais.",
    },
    {
      numb: 4,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "A valoriza√ß√£o de uma a√ß√£o foi de 38% em dois meses. Qual foi sua valoriza√ß√£o no 2¬∞ m√™s se, no 1¬∞ m√™s, a valoriza√ß√£o foi de 15%?",
      answer: "20%",
      options: [
        "20%",
        "30%",
        "10%",
        "40%",
      ],
      resolution: "Suponha que tenha come√ßado com 100 reais. <br>Se o primeiro m√™s valorizou 15%, ent√£o ao fim do primeiro m√™s havia 115 reais, j√° que 15% de 100 √© 15. <br><br>Ent√£o, no segundo m√™s valorizou 138-115=23 reais. <br><br>115------100%<br>23------x<br><br>115ùë• = 2300<br> ùë• = 20<br><br>Ent√£o, no segundo m√™s a valoriza√ß√£o foi de 20%.",
    },
    {
      numb: 5,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um capital de R$ 2.000,00 rendeu, em 3 anos, juros simples de R$ 2.160,00. Qual foi a taxa anual de juros da aplica√ß√£o? E a taxa mensal?",
      answer: "A taxa anual foi de 36% e a mensal de 3%",
      options: [
        "A taxa anual foi de 20% e a mensal de 2%",
        "A taxa anual foi de 30% e a mensal de 10%",
        "A taxa anual foi de 40% e a mensal de 20%",
        "A taxa anual foi de 36% e a mensal de 3%",
      ],
      resolution: "ùêΩ = ùëêùëñt <br>2160 = 2000 √ó ùëñ √ó 3<br>2160 = 6000 √ó ùëñ <br> ùëñ = 0,36 <br><br>A taxa anual foi de 0,36 ou 36%. <br><br> A taxa mensal √© 36% / 12 = 3%.",
    },
    {
      numb: 6,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ao comprar uma bicicleta de R$950,00 com desconto de 18%, o cliente pagar√°:",
      answer: "R$ 779,00",
      options: ["R$ 932,00", "R$ 968,00", "R$ 779,00", "R$ 171,00"],
      resolution: "Pagar√° 82% de 950<br><br>0,82 x 950 = 779<br><br>O cliente pagar√° R$ 779,00 reais.",
    },
    {
      numb: 7,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ap√≥s um aumento de 15%, um produto passou a ser vendido por R$ 48,30. O pre√ßo desse produto, antes do aumento, era: ",
      answer: "R$ 43,30",
      options: ["R$ 33,30","R$ 42,00", "R$ 43,30", "R$ 32,00"],
      resolution: "115%x = 48,3<br><br>(115x/100) = 48,3<br> x = 4830/115<br>x = 42<br><br>O pre√ßo desse produto era R$ 42,00 reais.",
    },
    {
      numb: 8,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um aparelho de TV cujo pre√ßo original √© R$1.000,00 est√° sendo vendido por R$885,00. Assim, a loja est√° oferecendo um: ",
      answer: "Desconto de 11,5%",
      options: ["Aumento de 88,5%",
      "Desconto de 88,5%", 
      "Aumento de 11,5%", 
      "Desconto de 11,5%"],
      resolution: "1000------100%<br>885------x%<br><br>1000x = 88500<br>x = 88,5% novo pre√ßo<br><br>Desconto: 100% - 88,5% = 11,5%."
    },
    {
      numb: 9,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Capital de R$2.000,00 foi aplicado √† taxa de juro composto de 21 .a.a, pelo prazo de 6 meses. Qual √© o valor do resgate dessa aplica√ß√£o?",
      answer: "R$ 2.100,00",
      options: ["R$ 2.000,00","R$ 2.100,00", "R$ 2.300,00", "R$ 2.500,00"],
      resolution: "Como 6 meses √© metade do ano, ent√£o:<br><br>ùëö = 2000 x 0,21 x 0,5 = 2100 <strong>ser√° resgatado.</strong>",
    },
    {
      numb: 10,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "A organiza√ß√£o Mundial da Sa√∫de (OMS) recomenda que se consumam 12 kg de peixe por ano. No Brasil, cada pessoa consome 8 kg por ano, embora a m√©dia mundial seja 16 kg por ano. Em que porcentagem o brasileiro deve aumentar seu consumo para atingir a recomenda√ß√£o da OMS? E para atingir a m√©dia mundial?",
      answer: "33,34% e 50%",
      options: ["35% e 50%","33,34% e 50%", "50% e 35%", "33% e 45%"],
      resolution: "8------x<br>12------100<br><br>12x = 800<br>x = 800/12<br>x = 66,66%<br><br><strong>100 - 66,66 ‚âÖ 33,34% para a m√©dia brasileira.</strong><br><br>8------x<br>16------100<br><br>16x = 800<br>x = 800/16<br>x = 50%<br><br><strong>100 - 50 = 50% para a m√©dia mundial.</strong>",
    },
    {
      numb: 11,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Dos produtos de uma farm√°cia, 10% s√£o de uso cont√≠nuo e, destes, 50% exigem receita m√©dica. Qual √© a taxa percentual dos produtos de uso cont√≠nuo que exigem receita m√©dica?",
      answer: "5%",
      options: ["10%","5%", "8%", "15%"],
      resolution: "Uso cont√≠nuo = 10%.<br><br>50% de uso cont√≠nuo precisa de receita.<br><br>10% x 50% = (10/100) x (50/100) = (500/1000) = (5/100) = 5%<br><br><strong>A taxa percentual dos produtos de uso cont√≠nuo que exigem receita m√©dica √© de 5%.</strong>",
    },
    {
      numb: 12,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "O pre√ßo original de um objeto, de R$ 260,00, sofreu dois aumentos sucessivos, um de 20% e outro de 30%. O novo valor do objeto √© 50% maior que o original? Qual o novo valor e qual a taxa acumulada pelos dois aumentos?",
      answer: "Maior que 50%, A taxa acumulada de 56%",
      options: ["Maior que 50%, A taxa acumulada de 56%",
      "Menor que 50%, A taxa acumulada de 55%", 
      "Maior que 65%, A taxa acumulada de 60%", 
      "Menor que 50%, A taxa acumulada de 57%"],
      resolution: "260 x 20% = 260 x (20/100) = 52<br>Novo valor: 260 + 52 = 312.<br>312 x 30% = 312 x (30/100) = 93,6.<br> Aumento total: 52 + 93,6 = 145,6.<br><br> <strong>Como</strong> 50% x 260 = 130,<strong>ent√£o o novo valor √© maior que 50%.</strong><br><br>Novo valor: 260 + 145,6 = 405,6. <br>Taxa acumulada:<br><br>260------100%<br>405,6------x<br><br>260x = 405600<br>x = 405600 / 260<br>x = 156% <br><br><strong>Ent√£o, a taxa acumulada √© de 156% - 100% = 56%.</strong>",
    },
    {
      numb: 13,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "No primeiro dia de sua liquida√ß√£o anual, uma loja de eletrodom√©sticos vendeu 40% do estoque de determinado produto; no segundo dia, vendeu 25% do restante. Que porcentagem do estoque do produto n√£o foi vendida?",
      answer: "45%",
      options: ["20%",
      "30%", 
      "50%", 
      "45%"],
      resolution: "Supondo que haviam 100 produtos:<br><br>Vendeu 40%, ent√£o: 40% x 100 = 40<br><br>Sobraram 100 - 40 = 60 produtos<br><br>Vendeu 25% do restante, ent√£o: 25% x 60 = 15<br><br>Vendeu ao todo: 40 + 15 = 55<br><br><strong>Como haviam 100 produtos e foram vendidos 55, ent√£o vendeu 55% e sobraram 45% dos produtos.</strong>",
    },
    {
      numb: 14,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Em pa√≠ses de economia inst√°vel, observa-se o fen√¥meno da infla√ß√£o, que basicamente √© a perda do valor de compra de uma moeda. Se num pa√≠s a infla√ß√£o mensal √© de 5%, qual √© a taxa de infla√ß√£o trimestral? Uma infla√ß√£o de 44%, acumulada em 2 anos, corresponde a que infla√ß√£o m√©dia ao ano?",
      answer: "15,76% e 20%",
      options: ["18% e 30%",
      "17% e 25%", 
      "15,76% e 20%", 
      "16% e 28%"],
      resolution: "5% ao m√™s<br>Primeiro m√™s: 5% de 100 = 5<br><br>Segundo m√™s: 5% x 105 = 5,25<br><br>Terceiro m√™s: 5% x 110,25 = 5,5125<br><br>Total: 110,25 + 5,5121 = 115,7625<br><br><strong>Ent√£o, saiu de 100 para 115,7625. Ou seja, o aumento foi de aproximadamente 15,7625%.</strong>",
    },
    {
      numb: 15,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Comprei um terreno pelo valor de R$ 34.500,00 e o vendi por R$ 38.640,00. Qual foi a taxa de meu lucro em rela√ß√£o ao valor de compra do terreno?",
      answer: "12%",
      options: ["12%",
      "11%", 
      "10%", 
      "6%"],
      resolution: "Compra: 34500 (100%)<br><br>Venda: 38640 <br><br>Lucro: (38640/34500) = 1,12<br><br><strong>Ou seja, o lucro foi 100% - 112% = 12%.</strong>",
    },
    {
      numb: 16,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um comerciante vende seus produtos com lucro de 50% sobre o pre√ßo de venda. Ent√£o, qual √© o lucro que ele obt√©m sobre o pre√ßo de custo?",
      answer: "50%",
      options: ["40%",
      "20%", 
      "30%", 
      "50%"],
      resolution: "Seja o valor de venda do produto 100 reais<br><br>O custo √© 100 - 50%.<br><br>50% x 100 = 50.<br><br>Ent√£o o custo √© 100 - 50 = 50 reais.<br><br><strong>Assim, como o custo √© R$50,00 e a venda √© R$100,00, o lucro √© de R$50,00, que, como visto acima, corresponde a 50% de 100.</strong>",
    },
    {
      numb: 17,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Arrependida da compra de uma esteira ergom√©trica. D√©bora vendeu-a para Ana Paula com preju√≠zo de 15% em rela√ß√£o ao pre√ßo pago na loja. Em seguida, Ana Paula vendeu-a para Fernando por R$ 1.955,00, obtendo lucro de 15%. Quantos reais Fernando pagaria a mais se tivesse comprado na mesma loja em que D√©bora comprou?",
      answer: "R$ 45,00",
      options: ["R$ 45,00",
      "R$ 25,00", 
      "R$ 30,00", 
      "R$ 40,00"],
      resolution: "Como Ana Paula teve 15% de lucro em rela√ß√£o ao valor x que ela pagou, ent√£o ela vendeu por 115x. Como ela recebeu 1995, ent√£o: <br>115x = 1995<br>x = 1995/115<br> x = 1700 <br>Ou seja, 1700 foi o valor que Ana Paula comprou de D√©bora, a qual vendeu tendo um preju√≠zo de 15%. Ou seja, o valor que D√©bora vendeu corresponde a 100 - 15 = 85% do valor que ela comprou. Ent√£o, D√©bora pagou:<br>1700------85%<br>x------100%<br><br> 85x = 170000<br>x = 170000/85<br>x = 2000<br><strong>Como Fernando comprou por 1955 reais, se ele comprasse na loja que D√©bora comprou, ele pagaria 45 reais a mais.</strong>",
    },
    {
      numb: 18,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ao vender um objeto comprado por R$ 272,00, um comerciante teve lucro de 15% sobre o pre√ßo de venda. Por quantos reais esse objeto foi vendido?",
      answer: "R$ 320,00",
      options: ["R$ 200,00",
      "R$ 320,00", 
      "R$ 300,00", 
      "R$ 310,00"],
      resolution: "O pre√ßo de venda √© calculado por: <br><br>ùëâ = (C / 1 - i)<br><br>Ent√£o: <br><br> ùëâ = (272 / 1 - 0,15) = (272 / 0,85) = 320 <br><br><strong>Ou seja, o produto foi vendido por 320 reais.</strong>",
    },
    {
      numb: 19,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "O rel√≥gio que vendi por R$ 250,00 comprei por R$ 200,00. No entanto, s√≥ recebi esse pagamento ap√≥s um m√™s, com acr√©scimo de 5%. Qual foi a porcentagem de meu lucro?",
      answer: "31,25%",
      options: ["30%",
      "29%", 
      "31,25%", 
      "33%"],
      resolution: "Vendeu por 250 e teve um acr√©scimo de 5%, ent√£o recebeu 250 x 105% = 262,50.<br><br> A taxa de lucro pode ser calculada como: <br><br>200------100%<br>262,5------x<br><br>200x = 26250<br>x = 26250/200<br>x = 131,25<br><br><strong> Ent√£o, a taxa de lucro foi 131,25 - 100 = 31,25.</strong> ",
    },
    {
      numb: 20,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um comerciante compra um produto por R$ 28,00 a unidade e o revende com lucro igual a 20% do pre√ßo de venda. Qual √© o pre√ßo de venda do produto? E se o lucro fosse de 20% do pre√ßo de custo?",
      answer: "Pre√ßo de venda R$ 35,00 e Pre√ßo de custo R$ 33,60",
      options: ["Pre√ßo de venda R$ 35,00 e Pre√ßo de custo R$ 33,60",
      "Pre√ßo de venda R$ 33,00 e Pre√ßo de custo R$ 32,60", 
      "Pre√ßo de venda R$ 37,00 e Pre√ßo de custo R$ 32,60", 
      "Pre√ßo de venda R$ 40,00 e Pre√ßo de custo R$ 33,60"],
      resolution: "ùëâ = (C / 1 - i)<br><br>ùëâ = (28 / 1 - 0,2) = (28 / 0,8) = 35<br><br><strong>O pre√ßo da venda √© 35 reais.</strong><br><br>ùëâ = ùê∂(1 + ùëñ)<br>ùëâ = 28(1,2) = 33,6 <br><br><strong>O pre√ßo com 20% sobre o custo seria 33,60 reais. </strong>",
    },
    {
      numb: 21,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ao vender um produto por R$ 520,00, um comerciante obt√©m lucro de 30% sobre o pre√ßo que pagou pelo produto. Qual √© o pre√ßo de compra desse produto?",
      answer: "R$ 400,00",
      options: ["R$ 380,00",
      "R$ 420,00", 
      "R$ 400,00", 
      "R$ 500,00"],
      resolution: "ùëâ = ùê∂(1 + ùëñ)<br><br>520 = ùê∂(1,3)<br><br>ùê∂ = 520/1,3<br><br>ùê∂ = 400<br><br><strong>O pre√ßo pago foi de 400 reais.</strong>",
    },
    {
      numb: 22,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um vendedor repassa seus produtos ao consumidor com lucro de 60% em rela√ß√£o ao pre√ßo de venda. Qual √© a taxa de lucro do comerciante em rela√ß√£o ao pre√ßo de custo?",
      answer: "150%",
      options: ["100%",
      "150%", 
      "80%", 
      "120%"],
      resolution: "Seja pre√ßo de venda = 100%<br><br>O pre√ßo de custo √© calculado como:<br>C= V - L<br>C = 100% - 60% = 40%<br><br>Ent√£o:<br>40------100%<br>100------x<br><br>40x = 10000<br>x = 10000/40<br>x = 250<br><br><strong>Ent√£o, o valor de venda corresponde a 250% do valor de custo. A taxa de lucro ent√£o √© 250 - 100 = 150%.</strong>",
    },
    {
      numb: 23,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Durante quanto tempo um capital aplicado a juros simples de 15% a.a. deve permanecer investido para que renda juros igual a 50% de seu valor?",
      answer: "40 meses",
      options: ["30 meses",
      "12 meses", 
      "20 meses", 
      "40 meses"],
      resolution: "Seja um capital de 100 reais.<br>50% x 100 = 50<br>15% ao ano= 1,25% ao m√™s<br><br>Ent√£o, para que os juros sejam de 50, temos:<br>50 = (100 x 1,25 x t) / 100<br>50 = 1,25t<br>t= 40 meses",
    },
    {
      numb: 24,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Para saldar as despesas iniciais do ano. Jo√£o conseguiu um empr√©stimo de R$ 800,00, pelo qual pagar√° uma √∫nica parcela de R$ 1.056,00 depois de 120 dias. Qual foi a taxa anual de juros simples desse empr√©stimo?",
      answer: "97% a.a.",
      options: ["60% a.a.",
      "97% a.a.", 
      "90% a.a.", 
      "95% a.a."],
      resolution: "M = 1056 &nbsp;&nbsp;&nbsp; C = 800 &nbsp;&nbsp;&nbsp; J = 256<br><br>256 = (800 x i x 200) / 100<br>25600 = 96000i<br>ùëñ ‚âÖ 0,27 por dia<br>ùëñ ‚âÖ 0,27 x 360 = 97% por ano",
    },
    {
      numb: 25,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um investidor aplicou na mesma data, por 3 meses e a juros simples, os capitais de R$ 110.000,00 e de R$ 80.000,00 em institui√ß√µes diferentes. O maior capital foi aplicado √† taxa de 6% a.m. e rendeu, de juros, R$ 10.200,00 a mais que o menor. Qual foi a taxa de juros da aplica√ß√£o de menor capital?",
      answer: "4%",
      options: ["5%",
      "3%", 
      "4%", 
      "8%"],
      resolution: "ùëê<sub>1</sub> = 110000 &nbsp;&nbsp;&nbsp; ùëó<sub>1</sub> = x + 10200 &nbsp;&nbsp;&nbsp; ùëñ = 6% &nbsp;&nbsp;&nbsp; ùë° = 3 <br>ùëê<sub>2</sub> = 80000 &nbsp;&nbsp;&nbsp; ùëó<sub>2</sub> = ùë• &nbsp;&nbsp;&nbsp;ùëñ =? &nbsp;&nbsp;&nbsp;ùë° = 3<br>x + 10200 = (110000 x 6 x 3) / 100<br>x + 10200 = 19800<br>x = 9600 ‚Üí juros do ùëê<sub>2</sub><br>9600 = (80000 x ùëñ x 3) / 100<br>9600 = 2400ùëñ<br>ùëñ = 4% a taxa do capital menor.",
    },
    {
      numb: 26,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um capital foi aplicado a juros composto com taxa de 20% a.m., durante 3 meses. Se, ao final desse per√≠odo o montante produzido foi R$ 864,00, qual foi o capital aplicado?",
      answer: "R$ 500,00",
      options: ["R$ 300,00",
      "R$ 400,00", 
      "R$ 500,00", 
      "R$ 600,00"],
      resolution: "ùëö = ùëê(1 + ùëñ)<sup>t</sup><br>864 = ùëê(1,2)<sup>3</sup><br>ùëê = 864 / 1,728<br>ùëê = 500 reais",
    },
    {
      numb: 27,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Jo√£o √© cliente de uma grande institui√ß√£o financeira. Certa vez, precisando ampliar seu com√©rcio, pediu emprestado ao banco R$ 15.000,00. O gerente concedeu-lhe o empr√©stimo com a condi√ß√£o de que fosse pago em 90 dias, com taxa de 8% a.m. Qual foi o valor pago por Jo√£o ao final do prazo combinado?",
      answer: "R$ 18.600,00",
      options: ["R$ 18.000,00",
      "R$ 15.500,00", 
      "R$ 16.300,00", 
      "R$ 18.600,00"],
      resolution: "ùëó = 15000 x 0,08 x 3 = 15000 x 0,24 = 3600<br><br><strong>Jo√£o pagou: 15000 + 3600 = 18600 reais.</strong>",
    },
    {
      numb: 28,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Alfredo costuma aplicar seu dinheiro em um fundo de investimento que rende juro composto. Quanto dever√° aplicar hoje para ter um montante de R$ 13.310,00 daqui a 3 anos, se a taxa de juro for 10% a.a.?",
      answer: "R$ 10.000,00",
      options: ["R$ 5.000,00",
      "R$ 10.000,00", 
      "R$ 1.000,00", 
      "R$ 8.000,00"],
      resolution: "13310 = ùëê(1,1)<sup>3</sup><br>ùëê = 13310 / 1,331<br>ùëê = 10000 reais.",
    },
    {
      numb: 29,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um capital de R$ 1.000,00 ser√° remunerado a uma taxa de 10% trimestralmente. Quanto tempo, em trimestre, dever√° durar essa aplica√ß√£o para que renda juro de R$ 210,00?",
      answer: "2,1 trimestres",
      options: ["2 trimestres",
      "3 trimestres", 
      "2,1 trimestres", 
      "2,5 trimestres"],
      resolution: "210 = 1000 x 0,1 x t<br>t = 210 / 100<br>t = 2,1 trimestres.",
    },
    {
      numb: 30,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um capital de R$ 1.500,00 foi aplicado a juro composto √† taxa de 2% ao m√™s. Ao completar 2 meses de aplica√ß√£o, o montante foi retirado e aplicado a juro simples √† taxa de 5% ao m√™s. Se, ap√≥s certo prazo, o montante final era R$ 1.950,75, qual foi o prazo da segunda aplica√ß√£o?",
      answer: "5 meses",
      options: ["5 meses",
      "4 meses", 
      "3 meses", 
      "2 meses"],
      resolution: "ùëö = 1500 √ó (1,02<sup>2</sup>)<br>ùëö = 1560,60<br><br>ùëÄ = 1950,75  &nbsp;&nbsp;&nbsp; ùëó = 390,15<br><br>390,75 = 1560,6 x 0,05 x ùë°<br>ùë° = 390,75 / 78,03<br>ùë° = 5 meses.",
    },
    {
      numb: 31,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Certo capital duplica em 2 meses de aplica√ß√£o no regime de juro composto. Qual √© aproximadamente a taxa de juro mensal desse investimento?",
      answer: "Aproximadamente 41%",
      options: ["Aproximadamente 30%",
      "Aproximadamente 20%", 
      "Aproximadamente 51%", 
      "Aproximadamente 41%"],
      resolution: "2ùëê = ùëê(1 + ùëñ)<sup>2</sup><br>(1 + ùëñ)<sup>2</sup> = 2<br>&#8730;(1 + ùëñ)<sup>2</sup> = &#8730;2<br>|1 + ùëñ| = &#8730;2<br>ùëñ ‚âÖ 1,41 - 1 ‚âÖ 0,41 ‚âÖ 41%",
    },
    {
      numb: 32,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Em determinado pa√≠s, a infla√ß√£o √© medida semestralmente. Se, no ano passado, os √≠ndices de infla√ß√£o dos dois semestres foram iguais a 100%, qual foi √† infla√ß√£o acumulada nesse ano?",
      answer: "300%",
      options: ["100%",
      "200%", 
      "300%", 
      "400%"],
      resolution: "<strong>No primeiro semestre tivemos 100% de infla√ß√£o. No segundo, uma infla√ß√£o de 100% sobre os 100% j√° existentes, ou seja, 200%. Portanto, o total de infla√ß√£o foi 300%.</strong>"
    },
    {
      numb: 33,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma aplica√ß√£o de R$ 20.000,00 rendeu R$ 10.000,00 de juro √† taxa de 5% ao m√™s. Calcule o tempo da aplica√ß√£o supondo: Juros simples e Juros composto. (Utilize log 2 = 0,30, log 3 = 0,48 e log 7 = 0,84.)",
      answer: "Juros simples 10 meses e Juros compostos 9 meses",
      options: ["Juros simples 10 meses e Juros compostos 9 meses",
      "Juros simples 8 meses e Juros compostos 9 meses", 
      "Juros simples 12 meses e Juros compostos 8 meses", 
      "Juros simples 10 meses e Juros compostos 7 meses"],
      resolution: "10000 = 20000 x 0,05 x t <br> t = 10000 / 1000<br> t = 10 meses<br>30000 = 20000(1,05)<sup>t</sup><br>(1,05)<sup>ùë°</sup> = 1,5<br>ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî (1,05)<sup>ùë°</sup> = ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 1,5<br> ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî (105 / 100)<sup>t</sup> = ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 15 / 10<br>ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî (21 / 20)<sup>t</sup> = ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 3 / 2<br>Sendo: 21 = 3 x 7 <br>Ainda ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 100 = 2 <br> Ainda ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 10 = 1<br> Ent√£o:<br>ùë°(ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 3 + ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 7 - 10 ) = ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 3 - ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 2<br>ùë°(0,02) = 0,18<br>ùë° = 9 meses.",
    },
    {
      numb: 34,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Em uma loja, as vendas no ano de 2011 foram 40% superiores em rela√ß√£o ao ano de 2010. Em rela√ß√£o ao ano de 2011, as vendas de 2010 foram inferiores em que porcentagem?",
      answer: "28,58%",
      options: ["25%",
      "28,58%", 
      "20%", 
      "27%"],
      resolution: "Em 2010: x vendas<br>Em 2011: 1,4x vendas<br><br>1,4x------100%<br>x------y%<br><br>100x = 1,4xy<br>y = 71,42%<br><br><strong>Ent√£o, foi 100,00 - 71,42 = 28,58%.</strong>",
    },
    {
      numb: 35,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um im√≥vel, no valor de R$364.000,00, vai ser pago em 3 parcelas anuais, sendo a primeira √† vista. Qual √© o valor de cada parcela se est√° sendo cobrado juro de 20% ao ano na segunda e na terceira parcela? ",
      answer: "R$ 144.000,48",
      options: ["R$ 140.000,00",
      "R$ 130.000,00", 
      "R$ 144.000,48", 
      "R$ 150.000,00"],
      resolution: "Coeficiente de financiamento:<br><br> ùê∂F = (0,2) / (1 - (1 / (1,02)<sup>2</sup>))<br> ùê∂F = 0,6545456<br> Valor das parcelas: <br><br>(364000 x 0,6545456) / (1 + 06545456) = 144.000,48",
    },
    {
      numb: 36,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um ventilador que custa R$100,00 √† vista √© vendido num grande magazine em 2 parcelas iguais de R$60,00 sendo a primeira no ato da compra e a segunda a vencer em 30 dias. Qual √© a taxa mensal de juro cobrada pela loja?",
      answer: "50%",
      options: ["50%",
      "60%", 
      "30%", 
      "25%"],
      resolution: "C = 40 &nbsp;&nbsp;&nbsp; m = 60 &nbsp;&nbsp;&nbsp; t = 30dias = 1m√™s<br><br>60 = 40(1 + ùëñ)<sup>1</sup><br>1 + ùëñ = 1,5<br>ùëñ = 0,5 = 50%",
    },
    {
      numb: 37,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma compra de R$ 1.000,00 dever√° ser paga em 2 parcelas iguais, sendo uma √† vista e a outra a vencer em 60 dias. Se a loja cobra juros de 20% sobre o saldo devedor, qual ser√° o valor de cada parcela?",
      answer: "R$ 545,45",
      options: ["R$ 550,00",
      "R$ 545,45", 
      "R$ 530,00", 
      "R$ 560,00"],
      resolution: "Na segunda parcela o saldo devedor ser√° de: 1000 - x<br>Com juros de 20%, o valor pago ser√° de 120%. Ent√£o:<br><br>120% x (1000 - x)<br> x = (120 / 100) x (1000 - x)<br>10x = 12000 - 12x<br>22x = 12000<br>x = 545,45",
    },
    {
      numb: 38,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma loja vende um produto de R$150,00 e oferece duas op√ß√µes de pagamento aos clientes: √† vista com 10% de desconto, ou sem desconto, em 2 parcelas iguais, sendo uma no ato da compra e outra 30 dias ap√≥s. A taxa de juros cobrada na compra parcelada, √©: ",
      answer: "15%",
      options: ["10%",
      "15%", 
      "18%", 
      "25%"],
      resolution: "A vista= 0,9 x 150 = 135<br><br>A prazo tem juros de 15 reais comparado com o valor √† vista, ent√£o:<br><br>15 = 135 x ùëñ x 1",
    },
    {
      numb: 39,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ao ser aplicado, um capital C aumentou em 3% no primeiro m√™s. No segundo m√™s, houve um desconto de 4% sobre o novo valor, obtendo-se o montante M. Podemos dizer que:",
      answer: "Houve preju√≠zo",
      options: ["Houve lucro",
      "Houve preju√≠zo", 
      "C √© igual a M", 
      "M √© maior que C"],
      resolution: "1¬∫ m√™s: capital c passou a ser 1,03c<br><br>2¬∫ m√™s: capital 1,03c passou a ser 1,03c x 96% = 0,9888<br><br><strong>Logo, era 1 e ficou 0,988. Assim, houve preju√≠zo.</strong>",
    },
    {
      numb: 40,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "No regime de ####, o juro √≠ndice apenas sobre o capital investido, e o montante resgatado nesse regime depende do capital, do tempo de aplica√ß√£o e da taxa de juro.",
      answer: "Juro simples",
      options: ["Juro composto",
      "Aplica√ß√µes sucessivas", 
      "Juro simples", 
      "Descontos sucessivos"],
      resolution: "Juro simples √© a resposta, pois √© o regime de juro que rende apenas sobre o capital investido.",
    },
    {
      numb: 41,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "#### o rendimento obtido ao final de cada per√≠odo de aplica√ß√£o √© incorporado ao capital inicial, dando origem assim a um novo montante e, a partir da√≠ , calcula-se o juro sempre sobre o resultado da aplica√ß√£o anterior. ",
      answer: "No regime de juro composto",
      options: ["No regime de juro composto",
      "No regime de juro simples", 
      "Em qualquer regime de capitaliza√ß√£o", 
      "N√£o h√° regime de capitaliza√ß√£o"],
      resolution: "Juro composto, pois √© o regime de juro que rende sobre o montante anterior.",
    },
    {
      numb: 42,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "O sal√°rio l√≠quido mensal de uma pessoa √© 3.000,00. Todo m√™s, ela poupa 10% de seu sal√°rio l√≠quido e aplica esse valor em um fundo que rende juros compostos √† taxa de 2% ao m√™s. O saldo dessa aplica√ß√£o no dia em que faz o terceiro dep√≥sito √©:",
      answer: "918,12",
      options: ["918,12",
      "906,00", 
      "903,00", 
      "618,12"],
      resolution: "Valor poupado: 300 reais por m√™s<br>ùëö = 300(1 + 0,02)<sup>1</sup><br>ùëö = 306<br><br>Segundo m√™s: ùëö = 606(1,02) = 618,12<br><br>Terceiro m√™s: ùëö = 918,12",
    },
    {
      numb: 43,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um investimento de R$24.000,00 foi aplicado parte a juro simples de 1,8% ao m√™s e parte a 3% ao m√™s. Se o juro mensal √© igual a R$480,00, quais s√£o as partes correspondentes ao investimento?",
      answer: "R$ 20.000,00, R$ 4.000,00",
      options: ["R$ 20.000,00, R$ 4.000,00",
      "R$ 30.000,00, R$ 5.000,00", 
      "R$ 25.000,00, R$ 6.000,00", 
      "R$ 22.000,00, R$ 3.000,00"],
      resolution: "ùëó<sub>1</sub> = ùëê<sub>1</sub> x 0,018 x 1<br>ùëó<sub>2</sub> = ùëê<sub>2</sub> x 0,03 x 1 <br>ùëó<sub>1</sub> + ùëó<sub>2</sub> = 480<br><br>Equa√ß√£o 1:<br>ùëê<sub>1</sub> + ùëê<sub>2</sub> = 24000<br>ùëê<sub>1</sub> = 24000 - ùëê<sub>2</sub><br><br>480 = 0,018ùëê<sub>1</sub> + 0,03ùëê<sub>2</sub><br><br>Substituindo:480 = 0,018(24000 - ùëê<sub>2</sub> ) + 0,03ùëê<sub>2</sub><br>Resolvendo o a equa√ß√£o ùëê<sub>2</sub> = 4000<br>ùëê<sub>1</sub> = 24000 - 4000 = 20000",
    },
    {
      numb: 44,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um capital rende 200% de juro em 2 anos de aplica√ß√£o. Qual √© a taxa anual de juro composto desse investimento?",
      answer: "73%",
      options: ["50%",
      "30%", 
      "70%", 
      "73%"],
      resolution: "Seja um capital de 10 reais<br>Juro= 200% x 10 = 20<br>Montante= 20 + 10 = 30<br><br>30 = 10(1 + ùëñ)<sup>2</sup><br>&#8730;3 = &#8730;(1 + ùëñ)<sup>2</sup><br>1 + ùëñ = 1,73<br>ùëñ = 0,73 = 73%"
    },
    {
      numb: 45,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "A popula√ß√£o de um pa√≠s aumenta 2% ao ano. Supondo essa taxa de crescimento constante, quantos anos ser√° necess√°ria para que essa popula√ß√£o dobre? 35 anos (obs: Utilize log2= 0,30103 e log1,02= 0,0086)",
      answer: "35 anos",
      options: ["20 anos",
      "25 anos", 
      "35 anos", 
      "30 anos"],
      resolution: "2ùëù = ùëù(1 + 0,02)<sup>ùë°</sup><br>2 = 1,02<sup>ùë°</sup><br>ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 2 = ùë° ùëôùëúùëî ùëôùëúùëî 1,02 0,30103<br>ùë° x 0,0086<br>ùë° = 35 anos.",
    },
  ];


  /*
    {
      numb: 21,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Ao fazer uma poltrona, um tapeceiro gasta R$ 97,00 com material e 12 horas de trabalho. Para calcular o pre√ßo de venda, ele acrescenta, ao valor gasto com material, R$ 15,00 por hora de trabalho. Um comerciante compra as poltronas desse tapeceiro e as revende com acr√©scimo de 75% para pagamento a prazo. Qual √© o valor cobrado pelo comerciante para a venda a prazo de uma dessas poltronas? Para o pagamento √† vista, o comerciante d√° um desconto de 10%. Qual √© a porcentagem de lucro do comerciante para pagamento √† vista?",
      answer: "Para a venda a prazo R$ 484,75, A porcentagem de lucro √© 57,5%",
      options: ["Para a venda a prazo R$ 530,00, A porcentagem de lucro √© 30%",
      "Para a venda a prazo R$ 480,00, A porcentagem de lucro √© 20%", 
      "Para a venda a prazo R$ 450,00, A porcentagem de lucro √© 50%", 
      "Para a venda a prazo R$ 484,75, A porcentagem de lucro √© 57,5%"],
      resolution: "Valor da poltrona: 97 + 12 x 15 = 277<br>Venda a prazo: 277 x 75% = 207,75<br><strong>Venda a prazo: 277 + 207,75 = 484,75.</strong><br>10% x 484,75 = 48,475<br>Pre√ßo √† vista: 484,75 - 48,475 = 436,275<br><br>277------100%<br>436,275------x<br><br>277x = 43627,5<br>x = 43627,5/277<br>x = 157,5<br><br><strong>Ou seja, a porcentagem seria de 57,5%.</strong>",
    },

    {
      numb: 24,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um lojista sabe que, para n√£o ter preju√≠zo, o pre√ßo de venda de seus produtos deve ser no m√≠nimo 44% superior ao pre√ßo de custo. Mas prepara a tabela de pre√ßos de venda acrescentando 80% ao pre√ßo de custo, porque sabe que o cliente gosta de obter algum desconto no momento da compra. Qual √© o maior desconto que pode conceder ao cliente, sobre o pre√ßo da tabela, de modo que n√£o tenha preju√≠zo?",
      answer: "20%",
      options: ["10%",
      "20%", 
      "30%", 
      "40%"],
      resolution: "Suponha que o custo seja 100 reais.<br>O valor m√≠nimo deve ser 144 reais. (44%)<br>O valor da tabela √© 180 reais. (80%)<br><br>Ent√£o:<br>144------x<br>180------100%<br><br>180x = 14400<br>x = 14400/180<br>x = 80<br><br><strong>Ent√£o, ele pode cobrar apenas 80% do valor a tabela, ou seja, pode dar 20% de desconto.</strong>",
    },

        {
      numb: 25,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma loja compra televisores por R$ 500,00 a unidade e os revende por R$ 700,00 cada um. Determine o lucro da loja sobre o pre√ßo de custo. Por causa da crise econ√¥mica, o fornecedor passou a cobrar R$ 400,00 por televisor e a loja a vend√™-lo por R$ 600,00, a t√≠tulo de repasse do desconto. Calcule o lucro da loja sobre o custo. Se o repasse do desconto fosse ‚Äúcorreto‚Äù, por quanto a loja deveria vender os televisores?",
      answer: "O lucro da loja sobre o pre√ßo de custo √© R$ 200,00, O lucro da loja sobre o custo √© de 50%, A loja deveria vender o televisor por R$ 560,0020%",
      options: ["O lucro da loja sobre o pre√ßo de custo √© R$ 200,00, O lucro da loja sobre o custo √© de 50%, A loja deveria vender o televisor por R$ 560,00",
      "O lucro da loja sobre o pre√ßo de custo √© R$ 100,00, O lucro da loja sobre o custo √© de 40%, A loja deveria vender o televisor por R$ 500,00", 
      "O lucro da loja sobre o pre√ßo de custo √© R$ 300,00, O lucro da loja sobre o custo √© de 20%, A loja deveria vender o televisor por R$ 660,00", 
      "O lucro da loja sobre o pre√ßo de custo √© R$ 200,00, O lucro da loja sobre o custo √© de 40%, A loja deveria vender o televisor por R$ 530,00"],
      resolution: "ùëâ = ùê∂(1 + ùëñ)<br>700 = 500(1 + ùëñ)<br>1,4 = (1 + ùëñ)<br>0,4 = ùëñ<br><strong>O lucro √© de 40%, ou seja, 200 reais.</strong><br><br>ùëâ = ùê∂(1 + ùëñ)<br>600 = 400(1 + ùëñ)<br>1,5 = (1 + ùëñ)<br>0,5 = ùëñ<br><strong>O lucro passou a ser de 50%.</strong><br><br>Para manter os 40% de lucro, comprando por 400, o valor de venda deveria ser:<br>400 x 40% = 160<br><strong>Ent√£o: 400 + 160 = 560 reais.</strong>",
    },
    {
      numb: 26,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Uma aplica√ß√£o de R$ 2.000,00 √© feita a juros simples de 24% a.a. Qual ser√° o montante 3 anos ap√≥s a aplica√ß√£o? Qual a express√£o que forne√ßa o montante da aplica√ß√£o em fun√ß√£o do n√∫mero n de anos decorridos ap√≥s a aplica√ß√£o.",
      answer: "Ap√≥s tr√™s ano o montante ser√° R$ 3.440,00, sendo a express√£o M=C (1 + IN)",
      options: ["Ap√≥s tr√™s ano o montante ser√° R$ 2.200,00, sendo a express√£o M=C (1 + IN)",
      "Ap√≥s tr√™s ano o montante ser√° R$ 3.200,00, sendo a express√£o M=C (2 + IN)", 
      "Ap√≥s tr√™s ano o montante ser√° R$ 3.440,00, sendo a express√£o M=C (1 + IN)", 
      "Ap√≥s tr√™s ano o montante ser√° R$ 3.400,00, sendo a express√£o M=C (2 + IN)"],
      resolution: "ùêΩ = 2000 x 0,24 x 3 = 1440<br>ùëÄ = 2000 + 1440 = 3440 ùëüùëíùëéùëñùë†.<br>ùëÄ = ùê∂ + j<br>ùëÄ = ùê∂ + ùê∂ùêºùëÅ<br>ùëÄ = ùê∂(1 + ùêºùëÅ)",
    },

       {
      numb: 30,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Carina aplicou, no in√≠cio do ano, 25% de suas economias em um fundo de investimentos, e o restante em um fundo de a√ß√µes. Ap√≥s 1 ano, a rentabilidade do fundo de investimentos foi de 16% e a do fundo de a√ß√µes, 26%. Se o saldo do fundo de investimentos (CI), ap√≥s 1 ano da data de aplica√ß√£o, foi R$ 29.000,00 qual foi o valor aplicado no CI? Qual foi a rentabilidade global dessas aplica√ß√µes?",
      answer: "O valor aplicado no CI √© de R$ 25.000,00 e a rentabilidade Global de 23,5%",
      options: ["O valor aplicado no CI √© de R$ 25.000,00 e a rentabilidade Global de 23,5%",
      "O valor aplicado no CI √© de R$ 20.000,00 e a rentabilidade Global de 20,5%", 
      "O valor aplicado no CI √© de R$ 28.000,00 e a rentabilidade Global de 22,5%", 
      "O valor aplicado no CI √© de R$ 23.000,00 e a rentabilidade Global de 20,5%"],
      resolution: "",
    },
    {
      numb: 31,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Carlos adquiriu um aparelho de TV em cores nas seguintes condi√ß√µes: uma entrada de R$ 2.000,00 mais uma √∫nica parcela de R$ 4.500,00, paga 2 meses ap√≥s a compra. Sabendo que o pre√ßo √† vista do aparelho √© R$ 6.000,00, responda √†s quest√µes. Qual a taxa mensal de juros simples do financiamento? Ap√≥s quantos meses da compra deveria vencer a parcela de R$ 4.500,00 para que a taxa de juros simples do financiamento fosse de 2,5% ao m√™s?",
      answer: "Taxa mensal de juros 6,25, ap√≥s 5 meses",
      options: ["Taxa mensal de juros 6,25, ap√≥s 5 meses",
      "Taxa mensal de juros 5,25, ap√≥s 4 meses", 
      "Taxa mensal de juros 4,25, ap√≥s 6 meses", 
      "Taxa mensal de juros 6,25, ap√≥s 3 meses"],
      resolution: "c = 4000     m = 4500     j = 500<br><br>500 = 4000 x ùëñ x 2<br>ùëñ = 500 / 8000<br>ùëñ = 0,0625 = 6,25%<br><br>C = 4000    j = 500    i = 2,5%<br><br>500 = 4000 x 0,025 x t<br> t = 500 / 100 <br> t = 5 meses",
    },

       {
      numb: 39,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Em 3 anos, o crescimento do setor agroindustrial de certa regi√£o foi 700%. Qual foi a taxa de crescimento m√©dio por ano? Se a taxa de crescimento no primeiro ano foi de 25% e a do segundo foi de 100%, qual a taxa de crescimento no terceiro ano?",
      answer: "Taxa de crescimento m√©dio foi de 233,33% e a taxa no terceiro ano de 575%",
      options: ["Taxa de crescimento m√©dio foi de 233,33% e a taxa no terceiro ano de 575%",
      "Taxa de crescimento m√©dio foi de 230,20% e a taxa no terceiro ano de 500%", 
      "Taxa de crescimento m√©dio foi de 200,33% e a taxa no terceiro ano de 525%", 
      "Taxa de crescimento m√©dio foi de 230,33% e a taxa no terceiro ano de 475%"],
      resolution: "M√©dia = 700 / 3<br>M√©dia = 233,33%<br><br>Terceiro ano= 700 - 25 - 100 = 575%",
    },

    {
      numb: 42,
      category: "General Knowledge",
      type: "multiple",
      difficulty: "easy",
      question: "Um investidor aplicou R$ 4.000,00 em um fundo de a√ß√µes que lhe causou um preju√≠zo, no primeiro m√™s, de 40% sobre o total do investimento. Na tentativa de recuperar o dinheiro perdido, aplicou o montante da primeira aplica√ß√£o por um prazo de 60 dias a uma taxa de 20% a.m. Esse investidor conseguiu recuperar o dinheiro investido? Qual foi a taxa percentual do montante da segunda aplica√ß√£o em rela√ß√£o aos R$ 4.000,00 aplicados?",
      answer: "N√£o, a taxa foi de 84%",
      options: ["N√£o, a taxa foi de 84%",
      "N√£o, a taxa foi de 50%", 
      "N√£o, a taxa foi de 40%", 
      "N√£o, a taxa foi de 20%"],
      resolution: "Preju√≠zo: 1600,00<br>Sobrou: 2400,00<br><br>ùëó = 2400 x 0,2 x 2 = 960<br><br><strong>Ent√£o, n√£o recuperou, pois 2400 + 960 = 3360.</strong><br><br><strong>A taxa foi de: 3360 / 4000 = 0,84 = 84%.</strong>",
    },

  */
  